有啲㷫政府 阿澤兩萬口罩贈醫護

有啲㷫政府 阿澤兩萬口罩贈醫護

向來為社會發聲的杜汶澤，眼見武漢肺炎肆虐，林鄭領導的香港特區政府至今仍拒絕全面封關，加上未能有效採購口罩，令市民失去信心。早前阿澤在外地訂購了兩萬個口罩，昨日傍晚已送到香港，他打算送給前線醫護及其家屬。而近日所見，香港市民瘋狂搶購食米和廁紙，口罩更加是一罩難求，甚至被炒至天價。一班在防疫最前線的醫護人員，更未能分到足夠口罩及防護用具，反而政府懲教署生產、印有「CSI」的口罩近日卻屢次被爆於網上明目張膽地出售。

杜汶澤向來關注社會，將早前在外地訂購的口罩轉贈給香港醫護人員。互聯網圖片

阿澤昨日在社交網留言，指自己能力有限，只是希望盡一點綿力，並教人健身抗疫。互聯網圖片

互聯網圖片

惠及家屬

阿澤昨日接受《蘋果》訪問時透露，不單會將口罩轉贈一班前線醫護，就連他們的家屬都會受惠，他說︰「見到班醫護咁慘，香港市民都好痛心。唔明林鄭點樣去搵口罩嗰個資源，人人都係咁搵，大家都係咁撲，佢就搵唔到。開頭我搵咗幾萬個，但都係送唔到嚟香港，直至到今日嚟咗一批，打算送兩萬隻畀醫護同佢哋家屬，知道係好少，但我能力只係咁樣，無論財力或者搵到口罩方法。」

阿澤表示兩萬個口罩昨日已運抵他的公司。互聯網圖片

人人自救

對於這個決定，阿澤透露是源於有位老友的醫護太太一番說話，他說︰「聽老友位醫護老婆講，政府醫院居然叫醫護自己買口罩、面罩返工，我聽到覺得『有冇搞錯呀！』你唔叫差佬自己買槍返工。咁呢啲係保護自己人身安全措施，有啲㷫所以諗辦法買啲口罩返嚟。𠵱家梗係人人自救啦，呢個政府唔X推翻佢已經好畀面啦。大有大搞，細有細救，我哋又唔係劉鑾雄、李嘉誠咁樣，有幾多錢幾多辦法，能力範圍之內做到幾多得幾多，只要人人都係咁做，相信香港係有得救。」其後，阿澤在個人的fb中轉載有關報道，並留言：「好抱歉，呢期窄窄地！身家有限，亦買咗好多次都失敗！兩萬頂住先！」

採訪︰何永寧

希望佢醒目係交比工會d人啦

藍絲蝗護:又有傻仔送上門

出色

真接比前線醫護 唔好比啲畜牲有機可乘

直

課金去lateshow

政府真係垃撚圾

ha唔做
總會有人做埋ha嗰份
ha又嬴

咪再比d成日鬧後生仔既藍畜廢老